【颱風追擊】2019號熱帶氣旋 天鵝 GONI（22W）

颱風追擊：熱帶氣旋 天鵝

2019號熱帶氣旋 天鵝 GONI（22W）
來源：南韓
意義：一種體積大而優雅，羽毛通常呈白色，頸部瘦而長的雀鳥，生活在河流或湖泊上。冬天的時候由西伯利亞飛往韓國生活。象徵忠誠

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。
為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
部份手機於使用app版時可能無法載入以下圖片，暫時需要按入圖片並選擇在瀏覽器開啟或使用web版

◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

◤颱風追擊必備資訊

◆ 香港天文台 (HKO)：
◆ 日本氣象廳 (JMA)：
◆ 中央氣象台 (CMA)：
◆ 中央氣象局 (CWB)：
◆ 韓國氣象廳 (KMA)：
◆ 聯合颱風警報中心 (JTWC)：
◆ 美國海軍實驗中心 (NRL)：

◇ 認識熱帶氣旋：
◇ 熱帶氣旋實時資料：
◇ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

▲ 衛星雲圖

▲ 水汽圖

▲ 熱帶系統分佈

渦度、風切、輻合輻散及駛流圖的圖片因初學者較難理解已收起，以節省空間及減少讀取之數據量，欲查閲者請自行打開

▲ 浪高／浪向

▲ 海水溫度

▲ 熱帶氣旋會怎麼走？

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／濕度／能見度

▲ 本港風向及風速／最高陣風／海平面氣壓

GW（gale warning)－由日本氣象廳發出，意思係24小時內會有熱帶風暴形成，即係估計24小時內命名
TCFA （tropical cyclone formation alert）－由JTWC發出，指24小時會有熱帶氣旋（包括熱帶低氣壓）生成，即24小時內正式編號升格
FFS－美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，近年預報準確度有所提升
CPA TO HK－該風暴與本港之最接近距離
JTWC BIN C之旅-收集每報JTWC預報報文中的CPA TO HK，事後可以實際CPA TO HK對照作BIN C之用
馮瑞權－澳門氣象局前局長
風水權－馮瑞權俗稱
CCM－天文台新任台長鄭楚明簡稱
赤的疑惑－高登氣象台台長，連登CDROM
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose－製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長－Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身－連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶－連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米－連登颱風航空交通post負責人
一個地球人－連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員，近一年較少上水
當榴蓮遇上芒果(已更名)－連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
逝去的不回來/夏天冬天夏天－知名假膠attention seeker
南珠隻狗－連登中氣象知識亦較豐富的會員
伊甸園菜肉餃－伊甸園市長在連登的最新名字
XXXXXX堅豎－土豆在連登的分身，近一年較少上水
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出－風暴中心直接橫過本港
貓5－cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓－同上，有cat1-5
醉警－酷熱天氣警告誤字
南海之王－氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR－滯留不動
N0.1－向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X－天文台指定8個測風站中有X個達標
login－登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password－由上引申之術語，意指登陸地
0號觀望訊號－香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊－指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chanho.jpg－副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

在洲－「在維多利亞港內的青洲」，天文台以海拔較高且位於廣義維港邊緣的青洲暗示港內達烈風，為天文台搬龍門的代表例子

LM

仲有冇機會八號

個個風都去海南島既

今個post實hit 過上個post好多

冇

咁溫度幾時會到1字頭

11月下旬可能有機會既

加油保暖

咁咪熱到仆街
宜家都11月都仲咁熱
最衰係你呢啲人類

11月下旬低過20度接近平均喎，你幾時記錯10月已經會低過廿度

留名

莫拉克→閃電(艾沙尼)
伊布都→莫拉菲

其實認真想問，都已經11月
點解南海重有能量去維持一個TY級數嘅颱風？
重要每星期都入一個南海，正常海水溫度應該唔高，另外季後風又由沿岸打落黎
佢唔埋岸可以理解，只係唔明點解可以維持一定強度

又有風

雀名風

FFS 新報 234+ 登汕尾

全球暖化

見windy好似下一個風 勁過天鵝咁

而家仲早，睇多幾日
下下預報直吹通常炒
一時越南一時台灣就岩晒啦

中央重點發展

山竹2.0

但照睇越黎越似海馬2.0多D......

11月第二個星期日就8號啦

又係垃圾一個

今年年尾咁多颱風既

因為今年有拉尼娜

ref:

你再拉過啲

GFS最後攪到似蓮花2.0......
EC就海馬2.0......

Lm

lm

熱帯低気圧
令和02年10月29日10時35分 発表

我記得係就係啦

艾沙尼

台灣今年乾旱要水

1. 除咗近岸外，南海中北部深秋海溫從來唔低（當然暖水層比較薄），更加唔好講中部同中南部。
當然，一個禮拜一個颱風，唔少地方會留低冷水坑（可以喺下圖見到沙德爾曾經經過既地方。考慮數據滯後，幾日後莫拉菲既影響應該會出現），所以天鵝喺南海強度係未知之數。

2. 南海中北部喺十一月出到強颱風都唔係奇事。太多人以為單純東北季候風可以殺死一個颱風，但其實更多時候係呢個情況：
a)槽打擊令副高斷裂，颱風陷入停滯；
b) 停滯期間受惠高空流出，巔峰強度反而唔會差；
c) 停滯後期冷水上翻導致強度下降，最後先係東北季候風引導，踢佢去西南面。

海溫係未必有八月咁好，但都未差到生存唔到，有高空條件補救既話，一樣可以發展到理想既強度。

同拉尼娜無關。

好好笑呀你個答案
你唔講我真係唔知第2個星期日係8號

超鍾意睇你啲分析
多謝哂！明白左好多

乾空氣好難講 可以殺得好快

講少少西太以外
尋日墨西哥灣上空嘅颶風Zeta已經係一個低海溫環境爆發例子。西邊有冷空氣，再加埋模式預計有風切，原始預報只係話稍微增強，但最後因爲高空環境太好，用一日時間由55KT爆發到95KT(相當於由強烈熱帶風暴去到強颱風)。之前颶風Epsilon都係依靠優秀高空環境而出現預報以外嘅爆發性增強。
所以只要高空條件允許，發展增強就冇話不可能，不過數值模式模擬嘅高空環境可能同現實有落差，有機會導致預報同結果相差甚遠。

寶島係福地

EC 粵東福建
GFS 珠東

但係EC集合有唔少成員都支持轉向

暫時EC整合預報係見唔到轉向
同下星期先留意下

下星期打風？